根据IEEE 521-2002标准，**X波段**是指频率在8-12
GHz的无线电波波段，在[電磁波譜中屬於](../Page/電磁波譜.md "wikilink")[微波](../Page/微波.md "wikilink")。而在某些场合中，X波段的频率范围则为7-11.2
GHz。通俗而言，X波段中的X即英语中的“extended”，表示“扩展的”[调幅广播](../Page/调幅广播.md "wikilink")。

X波段通常的下行频率為7.25-7.75 GHz，上行频率為7.9-8.4 GHz，也常被称为**7/8
GHz波段**（）\[1\]。而[NASA和](../Page/美国国家航空航天局.md "wikilink")[欧洲空间局的](../Page/欧洲空间局.md "wikilink")[深空站通用的X波段通信频率范围则为上行](../Page/深空网络.md "wikilink")7145-7235
[MHz](../Page/MHz.md "wikilink")，下行8400-8500 MHz。\[2\]\[3\]

根据[国际电信联盟无线电规则第](../Page/国际电信联盟.md "wikilink")8条，X频段在空间应用方面有空间研究、[广播卫星](../Page/广播卫星.md "wikilink")、固定通讯业务卫星、[地球探测卫星](../Page/地球探测卫星.md "wikilink")、[气象卫星等用途](../Page/气象卫星.md "wikilink")。[雨衰减对X频段的信号传输有一定的影响](../Page/雨衰减.md "wikilink")。

## 参见

  - [海基X波段雷达](../Page/海基X波段雷达.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部連結

  - <http://www.ntia.doc.gov/osmhome/allochrt.pdf>

[Category:雷達](../Category/雷達.md "wikilink")
[Category:物理小作品](../Category/物理小作品.md "wikilink")
[Category:電信小作品](../Category/電信小作品.md "wikilink")
[Category:微波波段](../Category/微波波段.md "wikilink")

1.  航天长征火箭技术有限公司.专业词汇\[Z/OL\].http://www.bjcossat.com.cn/plus/view.php?aid=56,
    2010-9-17.
2.  李海涛.[深空测控网的大口径天线与天线组阵](http://www.lw23.com/pdf_2594a211-4d17-49d8-bdfb-e07b3f86e4c7/lunwen.pdf)\[J\].测控与通信,
    2007(4).
3.  ESA.EU, International regulations and standards\[Z/OL\], 2010-2-8.